##Двоичное дерево

`Двоичное дерево` — структура данных, в которой каждый узел (родительский) имеет не более двух потомков (правый и левый наследник).

```
         Родитель
         /       `
  Левый           Правый
наследник        наследник      
```                                    
Двоичное дерево поиска строится по определенным правилам:
* каждый узел имеет не более двух детей;
* каждое значение, меньшее, чем значение узла, становится левым ребенком или ребенком левого ребенка;
* каждое значение, большее или равное значению узла, становится правым ребенком или ребенком правого ребенка.

```
            7
         /     `   
        3       9
       / `    / `
      2   5   8   10
     /   / `       `
    1   4   6        11
              
          
```
##Поиск элемента
При поиске элемента с заданным значением мы начинаем с корневого элемента:
1. Если он равен искомому значению, корневой элемент и есть искомый, если нет — сравниваем значения корневого и искомого.
2. Если искомый элемент больше, мы переходим к правому потомку, если нет — к левому.
3. Если элемент не найден, применяем шаги 1 и 2, но уже к потомку (правому или левому) до тех пор, пока элемент не будет найден.

##Вставка элемента
1. Сравниваем новый с корневым (если его нет — новый элемент и есть корневой).
2. Если новый элемент:
* меньше, то переходим к левому наследнику, если его нет, новый элемент и занимает место левого наследника, и алгоритм закончен;
* больше или равен корневому, то переходим к правому наследнику, если данного элемента нет, то новый элемент  и занимает место правого наследника, и алгоритм закончен.
3. Для нового рассматриваемого элемента, который был правым или левым из предыдущего шага, повторяем шаги 1 и 2 до тех пор, пока вставляемый элемент не станет на свое место.

##Удаление элемента
1. Ищем удаляемый элемент:
* Удаляемый узел является листовым (не имеет потомков). В данном случае отсекаем его от дерева.
* Удаляемый узел имеет одного потомка. В данном случае мы удаляем выбранный узел, и на его место ставим его потомка.
* Удаляемый узел имеет двух потомков. В данном случае:
    1. Сперва мы должны перейти к правому потомку выбранного узла, значение которого должно быть больше значения узла. 
    2. После мы переходим к левому потомку правого потомка (если такой существует), дальше — к левому потомку левого потомка и т. д., следуя вниз по цепи левых потомков.
    3. Соответственно, последний левый потомок на этом пути и будет являться преемником исходного узла.

